做左銀行按揭位幾年 你問我答

問咩都得 答到盡答

點睇樓市

一定要degree holder?

想轉按有冇好介紹

過壓力測試係點？係一人收入定可以加另一半？擔保人又係咩？完全唔識

可以加 擔保人 如果你自己一個人唔夠過壓力測試咪要多一個擔保人同你一齊計埋佢收入落去

地契一般到2047年6月30日
你銀行做30年按揭政策而家係點？

A 同B 係夫婦
如果想買兩個單位cap 盡首置優惠
可唔可以拎對方做擔保人？

已經有地契超過30-06-2047

短期有承托力 太多現金係手既潛左買家
長期會好差
周期問題，人口比例問題，供款能力問題等等

現契樓 接25%出黎唔需要睇入息証明
但會睇供款人出面既債
年期會受到供款人既年齡限制
75減

呢排多唔多人買樓？

如果唔加你做擔保人
咁個供款年期就只可以15年
如果想搵到30年 就加你做擔保人
但你既income 需要大過每月供款額

唔一定
銀行salea role 唔一定要degree

如兩個加埋得45k 左右月入
有1.5M 係手
可唔可以用上面方法買兩個4M 單位？

供款人+擔保人 人工 要達致以下要求
以5.25%息口 (2.25%+假設升3%) 去計每月供款額
然後每月供款額唔可以超過 供款人+擔保人既入息60%

唔會影響到 首置既稅務優惠
但會影響到第二個人申請按揭時既按揭成數

6月明顯少左d 7月頭睇落多返d 單

兩個人分別係幾多收人

同埋做左對方擔保人之後會影響到自己既供款能力，即係會加埋落去自己過壓力測試既時候既數

兩邊攞盡ma
大約要60k鬆少少

巴打有野想請教

一家人有800萬左右，想買棟1200萬村屋，全家月入130k左右，想問做唔做到按揭，同三層分開唔同人名得唔得

多謝巴打 皮已正

點睇星星地產？

個客俾星星封轉介信你會唔會有損失？

銀行多唔多call 業主loan

村屋點做按揭？

留名

借得兩球係咪好少 大貓個陣唔想理我
好彩有frd 係做批mortgage個個

1. 如果你既人工有29k 就唔需要擔保人 同埋可以做到30年
2. 如果唔夠29k 就要加擔保人，擔保人唔可以有其他按揭做緊，如果唔係既話按揭成數會減一成
如埋如果屋企人既收入大過你，咁按揭年期會係75減擔保人既年齡

Eg: 老豆60歲 只可以15年

村屋大部分銀行做50% 有d 細行可能會高少少
你係指樓契分開三個名？

盡答姐巴打 唔洗客氣
有需要既再問

唔會，我地銀行出既referral fee 點都係咁多
其實有多大少 係佢地agent 自己搞掂

斷供既話會

上樓睇路權
5成按

都唔係既 係睇個同事係咪hea 底

我之前做咗9成按揭,full pay咗按保,過咗罰息期轉按嘅話,洗唔洗比次按保?

轉按點盡 r 個低利率？

我覺得係loan amount 借埋會著數少少

係咪9成係最多俾樓價400萬以下？

親戚轉讓層樓係咪做唔到按揭？

1. 準備轉工（bank) 要等幾耐先入到新ge人工來做壓測？
2. 過6m eg 6,000,100$, 係咪只可以做6成，冇位走？除左搵財仔

想請問轉按係味 新果間銀行會幫我搞d文件野， 除左律師 仲有咩手續要我自己搞， 洗唔洗搞舊銀行果邊

thanks 巴打，已正評
當我唔加擔保，我份工係一年既contract 工，入職半年都批到9成？入息會計足？我都係銀行界
會唔會要睇埋再之前既税單去批？因為我見批9成係要穩定收入

係呀，想落名一人一層咁

睇loan amount
但依家唔差得太遠

基本上新個邊會幫你搞掂哂
你比埋律師樓個邊既聯絡人資料新銀行就可以
你淨係去簽名就得

點轉讓法先
成交價會唔會同市價差好遠

係 正確

想問一般要幾耐批？
當我11月先借錢開始供，但黎緊又想轉工
要睇幾個月入息証明？

要
Mc 只係會退返好似up to 30%比你

咁即係唔洗買， 疊埋心水返澳洲

唔好意思 問多一條
我本身做緊9成2年前，
呢2年升左唔少
我轉按係做番8成 再比多次按保
我知人地個個做轉按都係做6成
但我想按筆錢出來用
應該唔會有咩特別問題？

1. 如果大公司有合約比到 出左一個月糧之後就可以用新糧計
2.

成交價大約市價8成左右

擔保人有卡數會唔會過唔到壓測

批就1-3個星期
如果你11月成交，依家都可以落定去銀行搞定先
睇3個月，如果新工係大公司同埋有合約既，出左一個月糧之後都可以

有得走邊個唔想走

會考慮埋入壓測到，同埋會睇埋邊類債
係純未找卡數，定係拖卡數未還，定係月供還款

巴打，一層唐樓供完，另一層同老婆聯名，仲有3球未還，仲借唔借到60-100個？

你肯比多次按保就得，要過多次壓測
今次按保月供啦
同埋你係出面唔可以有多一層物業
有需要tg 搵我

要估價睇下層樓依家幾錢，同埋要計收入
可以tg 幫你計

依家outstanding amount 有幾多
可以轉按做8 成
照樣1按銀行6成，其他2成HKMC

但需要比多次按保，好似上面巴打咁

買4m 樓 9成按
要月入幾多先過到壓測

我處境好尷尬，層樓已落訂同俾左里印費，但要年底先供
近排就有新工offer好過我呢分，但又驚銀行唔批按揭，因為問過要睇3-6個月入息証明，唔係咩大公司但一定有合約

其實我借唔多都係2-3百粒左右，你建議我轉工先，定係等銀行批左先好？

過唔到壓,加老母做擔保人但佢冇做野得唔得？

其實依家仲有幾多4m樓？

如果按6成就唔洗按保

我要返去望下先 唔該巴打

如果bonus有六個月 會唔會計埋入壓力測試？

地契可以過 係唔保證法律會過姐

其實好多人有本錢走得，本錢唔一定代表現金， 只係可能欠英文同有唔同藉口

請教下：

睇過 d 港島東盤，丹拿地契到 2038 年，富澤地契到 2028 年，而家簽約買既話，做唔做到 30 年按? Assume 收入過壓測冇問題：女皇係公墓園，細佬係 IT 狗，銀碼過 10M 預左五成按

分期付款?

過咗2017/07/01, 銀行就唔再做三十年按揭(驚到時一國一際)嘅江湖傳聞是唔是真？

屌佢老母4m都少 升到咁

根本無

假

咁4m以下既村屋有冇9成按？定都係跟村屋最多5-6成按？

係條件上批唔到
除非你業權係過左2047 6月30號
否則唔會批到30年

村屋就係村屋

點睇2047地契問題?

咁不如直接問2047香港會變成點喇

老豆55 歲做地盤，支票/現金出糧，有打薄，交1皮稅，月入三萬左右，仲可以供幾多樓？

淨係經律師樓既話唔得
經agent 既話都未必得
因為相差大過5%

供款人+擔保人 收入>33200

巴打tg 我 問多你少少背景先

如果無後生過佢 同埋 收入高過老豆既擔保人情況下
按揭年期最多去到20年
可以借到325萬 (最終要視乎樓價）

同埋要兩年税單，6個月銀行月結單

Sorry 打錯左
270萬先岩，plug 錯數

呢個case黎講如果老豆已退休有長糧
而長糧仲大過自己份糧
係咪都係75-擔保人既年齡？（驚擔保人釘蓋？）

無，都係5-6成

假+1

小意思 唔洗太客氣

唔得，要佢有收入，唔係既話無實際作用

預測未來5年的利率係幾多？

Staff loan
最多人工120倍
如果同居伴侶都係同一間銀行
可以兩份人工加埋既120倍

英文唔得籍口黎姐
上一代d 人都係漂洋過海

老豆今年 60 夠錢比首期 有半架的士收租 另加1.5m 股票收息

老母無業

讀緊書得partime 收入

想問下呢個case 呢 購買力有幾多

20咁上下 1-2個月b 仔

我同女朋友月入 加埋50k
屋企有層420萬係屋仔 (補地價居) 仲差銀行40萬左右

如果想買層550萬既樓 點借最低??
層樓可以拎到100萬Loan 出黎嗎?

如果冇親戚冇人冇人物，但入息夠，咁仲洗唔洗搵擔保人/點搵擔保人？

過到壓測就ok

1. 按揭之前係想做幾多年？ 65歲既話最多做十年
2. 有厘印+有bank statement 支持既租金收入，計7成落去壓力測試入面既收入到
你要tg比實數我先可以幫到你計數

無咁既能力sorry 巴打

無經retail驗請唔請
定係做住出面D mortgage 再轉入黎?

煩請詳解為何睇淡長遠樓市

我月入3萬5供緊層月供9000既樓，我媽60歲月入兩萬5 加老婆月入萬5想買層650萬既樓供30年 再搵我做擔保，可以做到幾多成按？

推

巴打做LOANS定做分行?

請問成數個銀碼係根據賣價定估價計算?

假如A 單位估價400萬, 9成按
對方肯350萬賣

我係可以借360萬, 定只可以借315萬?

點睇成日有d客問，我做公務員or做乜乜乜，利率有冇得平d

18至20年樓市會唔會大冧

本人做sales,9成按好似係唔計佣金？
如果我用我家姐名買，我做佢擔保甘我佣金計唔計？

我岩岩買左村屋，好似係6成銀行2成HKMC

恒生個retail bank 既fst 好似唔洗經驗都請
淨做life 單同mortgage

甘你老母

聯名供緊層樓,仲淨3X0萬,但樓價估價好似上到5X0萬,係咪有得做轉按

如果媽媽做供款人 做唔到30
最盡得15年
除非 加擔保人，而個擔保人係後生過佢而且收入高過媽媽

所以想知加我同我老婆得唔得

分行

Total 8成？
錦繡？

如果過左2年，可以
賺息差同埋rebate 可以搵我幫你估價同計數

巴打漏咗我

想做一開二 應該點做?

有事想請教

我30歲 公務員 月入 32k
老婆 自己開鋪賣野 收支平衡 萬鬆d 收入

做唔做到九成按？

樓主麻煩講多少少啦 好少聽到銀行職員對樓市嘅睇法 想知你地點諗同點解

1. 半架的士既意思係？
2. 股票個到每年有幾多

咁我淨係經律師樓，跟足市價成交，成交後現契做按揭 咁樣得唔得？

幾錢樓

其實所謂9成按只係講緊4m下既樓，月入過34k，無咩負債都過到壓測

利申 聽地產佬講

我想問我同女朋友加埋月入40k 手上得500k，是咪連5m樓都供唔起，我自己仲有80k學債未還哂

YES, total 8成，林村

富邦做？

想問以前讀緊大學 試過唔找卡數 信貸評級試過F
但前排申請左張財仔信用卡 兩三個月升返上A
咁我以前既記錄對我做按揭影響大唔大？

巴打點睇有首期有能力嘅情況，現階段係買定租好？

數字岩，基本上過3萬4就過到4M 9成按揭既壓測
但仲要係穩定收入，不過政府工無問題啦

供就供得起，但唔夠2成首期 ,如果5M 樓黎計

份mortgage 借款人係A+B，未過罰息期，A一個人過到壓測，宜加B想甩名，做唔做到呢？Thanks.

自住加有能力供得到，去馬啦
幾年內如果仲有結婚既更加去馬
但用黎炒既就祝君安好

BEA

依家有無債係身，同埋係幾耐之前既事？
有無cut card 之後叫銀行del 紀錄

400萬？ 450萬？

係咪屋園型嗰啲？

400既話加埋你女友做擔保人無問題
不過你女朋友要報稅

450都過到，但係要多左首期，90萬

係大陸有租金收入可唔可以計入壓測？

得就得，不過會好kick
1. 會打折扣
2. 有無租約
3. 有無報到稅

4m樓做九按，其實你應該要預40k收入先穩陣

對aa講既野唔好盡信

唔係

請問樓齡最高可以幾年做到九成按

係咪收樓先
然後CALL LOAN
一般斷供等幾耐先收樓

巴打做唔做車位轉按？銀碼得70萬 冇咩sales 肯理我 好慘😞車位個壓測都係50 60？

400萬 / 700萬以上既樓
公務員既按揭成數係咪同其他人一樣? 定可以做到9成?

lm

help

巴打如果加埋我做擔保人又點計？

我月入17000 13 個月糧有b 仔一個月，26 歲，最長供到幾多年？

建唔建議依家入市買樓？如果唔答得請ignore

9成佢話都係400萬樓下

同人斟斟佢先,thanks

0.5 架
架車同人聯名嘅

收息嘅話一年都有 7 萬多d

唔記得講 老豆有時會楂下 但係出現金糧

有冇得救

26歲 月入22k 有單有交稅
女友parttime 月入7k 無單無稅
最多借到幾多 做到幾多成按
年期最長幾多年有無30年
無擔保人

過到壓測咩？

儲下首期先啦

幾多成按同按揭年期無關係，唔會影響
幾多成佢取決於 係唔係首次置業/入息
年期取決於供款人年齡/樓齡

巴打有冇tg，想請教d野

女友個份計唔到落去
你個份借到大約2.4M 左右
30年計

2047問題對你地E行有無影響?

想請教下
係第一個物業個角色係 共同借款人 / 擔保人
係佢想買第二個物業既時候有咪分別？例如係計算壓測既時候

因為巴打你份糧低過老豆
所以 main income earner 都係老豆
即係最長按揭年期係取決於老豆年齡

加埋你個份可以借到4.4M 左右

未聽過有

會將佢擔保緊個層物業既月供款計落去佢新做按揭時既壓測到

想舊樓換新樓
定係一拆二？

Top 唔top 到錢出黎要計收入同供款分別幾多

巴打你tg 我啦睇下幫唔幫到你

無分別，都係4M 以下先做到9成

依方面真係唔知，後勤既人搞

咁分30年還"供款人年齡/樓齡"上限係幾多？

我就係想問 共同借款人 係咪= 擔保人？
因為我聽過如果係co borrower，新按歇只計埋舊物業月供既50%，而擔保人就要計足
想問清楚係唔係

擔保人冇稅單得幾個月糧單得唔得？

其實租金收入計唔計落入息?
因為我試過做按揭嗰陣佢話唔計得

另外想問近呢半年可以offer到嘅最低息率係幾多?
我年頭入手兩間都做緊H+1.3

宜家好多新樓 / 樓花 最平都賣6.1m 好賤

樓主～想問下本人而家欠中銀110萬按揭，今年年尾過罰息期，咁我想找用109萬去找數，剩低o個一萬想做20年按揭，原因係本人唔想自己keep樓契，一陣唔見左就大鑊，擺o係銀行安全d，請問一萬蚊按揭銀行受唔受？

有層已供完舊樓 兩兄弟各佔一半

其中一個可以按到幾多cash出黎？利息會唔會差d？同埋影唔影響另一個既評級

75/85

香港租金？計
有打厘印，有銀行月結單顯示到既話 計70%

岩岩出黎做野定係真係無報稅

前一個月全行加左價。依家正常1.38%
有d 銀行 loan size > 6M 可以1.28

新樓就傾唔掂。。。

唔受，擺保險箱咪得

其中一個？ 你意思係唔想比對方知既情況下去做？

差唔多一年，下一格就30k 加commision/q 做life 同 it

退休公務員既長糧(大約8k 一個月) 可唔可以用黎做擔保人？

綠表買超過四百萬的居屋（大約十多年樓）係咪可以做九成按？聽說房署會作擔保～

屋企人冇做野好零 想用佢份入息做擔保 返幾個月工

想一拆二
首期可能得60萬 想睇下屋企人果層可唔可以幫下手 Top錢出黎買好小小咁
我同女朋友月入 加埋50k

sorry可能我問得差

因為阿哥之後都想置業,或者有冇咩方法盡量唔影響到佢? Thanks!

想知多d

我ft加pt 18000-19000左右 女友12000 買到幾錢既樓

想加問 我做擔保使唔使壓力測試
如果借550萬我應該過唔到

供款唔過你入息既某個成數，首置會高d

咁又岩

宜家好難有保險箱

之前去hsbc問過按揭既野
一樣係有樓供滿 無任何入息證明 無任何負責 一樣係想按錢出黎買樓 大約1000萬樓想按200 連埋手上既錢fullpay層新 條友同我講唔得 無依樣野 話一定要有入息 條撚樣係咪水柒我or唔識?(我見佢都後生) 係咪去細行問會好d

自己名有一間, 老婆冇做野, 想用佢名買多間, 我做擔保可以嗎？

A4 size 都仲有既放心

煮飯先，轉頭覆

如果現契樓 可以行另一種方法
借少過25% 可以唔洗入息証明，但會睇埋你出面有無其他債要供

原來頭先覆左你依樣野
係呀，一係佢水你，一係佢唔識

如果想由A 銀行轉按層樓去B 銀行 (p 轉h)
駛唔駛由頭check,過曬d,野呢？
如果同一間行p 轉h 駛唔駛又再check 過 d 野呢

其實有2,000,000先最慘
6m樓下8成按 好ge選擇好似唔太多
可能得400"
6m以上 ge樓只可以做6成，咩都買唔起
Same situation

係咪去細行搞會好d? hsbc好似柒柒下咁 預批按揭又話要成4個月

意思係 攞住已供滿1000萬樓 攞住張屋契最多可以借到250萬?

強貼劉明

樓主想問下，我而家層樓同老婆聯名，月入我50k 佢40k，想甩返一個名出黎。
1. 夫妻間甩名係咪可以豁免stamp duty?
2. 甩完名幾耐再買樓唔使俾BSD?
謝謝

1. 以市價一半計 stamp duty, 以低稅階為準, 即係 二百萬以下 $100, 至$21M 以上 4.25% 個計法
2. 係律師樓簽左買賣合約就得

做雙租啦

可以，但你份人工要夠過壓測

Tg 我 睇下點搞

當4M 樓計
計埋按保，供款人同擔保o最好有38K以上

要，同一間都要，因為要計壓測
所以轉第二間正d 可以食盡個rebate

最快要一個月先更新

現契樓可以借25%
村屋得唔得？
多過一個物業既話可否combine 一齊按？

村屋都可以，不過都係要上門睇路權呀個d fd
另一個物業都係現契？

做sales佣金係唔係要打7折計？

我同女友都做sales
年收入2人加埋都有48萬左右
但淨計底薪就得26萬
其他全部係佣+勤工之類

應該點計
Thanks

正解

如果有miss 到既問題可以推多次上黎
有時個app hang 左 黑左一部分睇唔到

Push

爸打未答我,
我媽60歲(月入25k)想買層650萬既樓供30年
搵我同我老婆做擔保(total 月入50K, 有層供緊9K既樓)
做唔做到6成上會?

如果我同女友加埋45K月入, 準備左一百萬首期, 宜家最盡借到幾多?
(暫時target 六百萬樓)

6M 樓要 1.2M 首期
如果真係只可以調到1M 資金
咁就只可以搵5M 樓
remark: 4-6M 最盡做到8成按揭，經MC

如果唔理夠唔夠首期，淨係考慮壓測既話，計埋按保，咁45k 大約借到4.7M 左右，即係580 590 萬左右既樓

前題係無其他債項係身

thanks 巴打,咁e個case做按要幾多年按?

如果按25% 或以下既話，之前打錯左，係可以最盡20年
如果係想做30 可以加你做擔保人，你唔洗過壓測
你你本身既資產 減 負責 要>0 , 同埋要有statement 顯示到

你可以tg 我，比你比你既資料我幫你計一計算，睇下最盡可以top 到幾多

按揭年期取決於主要收入既供款人既年齡同埋樓齡

如果加左你做擔保人，最多只可以5成，減左一成
因為最近政府個辣招

類似既CASE
但首期得70萬 收入兩個人加埋 50k, 父母有間屋仔估數4.2M 仲差BEA 30萬
有冇機會 係父母果度拎到50萬 加埋1.2M 做首期 買好小小咁?

份mortgage 借款人係A+B，未過罰息期，A一個人過到壓測，宜加B想甩mortgage名，做唔做到呢？Thanks.

3x-4x年樓首置400萬以下
有沒可能做到九成按？

噚日問，推下，巴打可能miss 左

巴打你好問幾個問題
1.係咪供款唔超過人工一半就過到壓力測試?
2.我老豆係街市佬日薪計無交稅同無強積金可唔可以做我擔保人?
3.擔保人可唔可以係2個?即係我女友同我老豆
4.30歲月入3萬2 50萬現金有無機會買到樓?最盡可以借到幾多?我無借過錢同無卡數 每個月有供強積金同每年有交稅
4.而家d後生仔女係咪10個9個都供30年?

唔該巴打

仲有我丫thanks

巴打你好
我同老婆合共年月入91萬左右
準備咗140萬做首期
兩人完全沒有其他負債，同時係首置

大約可以負擔幾錢既樓?
經mc可以做九成按嗎?

謝謝

自膠
係年收入91萬
除返開月入大約 75000

請問一下屋企人想綠表買超過四百萬的居屋（大約十多年樓）係咪都可以做九成按？聽說房署會作擔保～

印花稅3% 記得計埋

爸媽有無收入
你兩個想買幾錢左右既樓

要過罰息期先得，當重新做過，重新計壓測

4M 樓下+ 穩定收入+ 首置
可以
要經mc 交接保

1. 以5.25厘計出黎既每月供款唔超過入息6成
2. 無幫助，要有入息証明既人先可以
3. 可以
4. 你預你個份加擔保人 收入大約38000 可以供到400萬樓，做9成，但要留意現金比雜費
5. 10個10個

暫時無收到任何消息話唔做，keep 緊做緊30年

可以，都係照舊要個埋要求
穩定收入 首置 400以下

唔可以

可以睇600萬樓 做8成按
120 首期
壓測你過硬

依家發展商有d plan 係for 人工高但未儲到咁多首期既人
發展商私下擔保借多d 比你
但息貴

可以去參考一下

除左勤工

底+佣
以報稅計，過往24個月加埋除24 個舊數用黎計壓測

收車租條數有個bank statement record?

但買家需要經壓力測試嗎？因為聽過有人說公屋住戶買綠表居屋是不需要的。

想問，我想人講每兩年過左罰息期去第二間銀行轉按一次可以食迎新回增，係咪真?即每兩年攞返幾皮野喎

Thx巴打

唔怪得咁多人怨
有首期都過唔到壓測

佢地加埋15-7k 一個月左右啦
有冇得唔計佢地收入? 因為佢地都老

我諗都係550到掛 唔知得唔得

而家自己個間供緊16k，想用老婆名買多間5.5m左右做8成，人工90k，夠唔夠做？
thx ching

屋企人分別45,55歲如果直接出嚟做野幾個月拎入息證明但冇稅單借唔借到？同埋做到幾多年分期？

90k 痴撚線

冇
又係收現金

係咪可以收皮

有 outstanding tax loan 但準時還錢
會點樣影響按揭 ?

係 普通私樓 如果一幢村屋，一層銀行估價8M 既樓
業主已退休 可以按到幾多？（保守大約估計ok)

英文唔合格！否則一早走咗

而家邊間行offer 最好？

H+1.28?

我情況係咁嘅~
仲爭銀行萬應錢20萬左右，每個月還8000幾，仲有1年半還，自己月入大約25000
但係近排等錢用，想再借多30至40萬，應該會幾大壓力，所以我想按咗自己層公屋借錢，諗住可以攤長還（層公屋補咗地價，當時估價係290萬）
巴打，如果咁借得唔得呢？大約可以供到幾多？同埋可以分幾多年還？

hi 巴打
仲有180幾萬
岩先手痕禁過銀行轉按計數機
套得廿幾萬出黎 但又供款個倒好似又小左
但如果層樓一跌係咪會即刻call我loan?
btw 轉按同2按有咩分別
唔該巴打

多唔多人借p loan 買樓

冇人會咁得閒call loan 成個盤咁大 一跌就call 就死得人多

轉按即係將你個按揭由銀行A 轉去B
2按即係你繼續有按揭喺A 不過你去財仔/發展商再借多d

Best lending
四月2.1%
五月 1.7%

Hibor 大約95%

利申 數據由hkma 提供

冇做野 銀行有200萬定期既家庭主婦可唔可以做擔保人

想問下用p loan 做首期可唔可行
Hkmc 話唔可以
但佢唔知我筆錢做咩

Hkma

巴打 麻煩幫幫手

唔好意思依幾日太攰無覆到

會影響計壓測時候既數，但只要人工夠計就無問題

現契借25%可以唔洗入息証明
業主幾歲

無作用

依家間間差唔多 大約H+1.38~1.4
渣打既話 如果loan size 係6M 以上好似可以做到H+1.28

P loan 係指personal loan?

如果你太太名買，加你做擔保人，做唔到8成
4M-6M 樓，基本可以經mc 做8成
但政府新招下，按揭人直擔保人如果有一層物業或以上係做緊按揭，咁新申請個層既按揭成數會減少一成

巴打
因為受到首期限制左
可以只可以預算6M 下既樓
可以睇睇新盤，發展商有d 係for 未儲夠首期，但高收入人士既loan
但息會貴

新政府接左手 你覺得黎緊3年內樓價會唔會跌?

我講緊係跌10-20%

巴打，我有一樣野攪唔清
究竟600萬以下既樓可以做幾多成首期? (我指二手樓)
有啲又話已經冇得做9成
有啲又話有

除非大改既政策/環球因素
如果唔係正常供求發展黎計，唔會

如果經mc
<4M
9成

4M-6M
8成

6M-10M
6成（cap 左借500萬）

>10M
5成

其實做p定h好 應該點簡？

巴打想請教下，一年合約工，入左職半年
會唔會做唔到九成按？

我都同樣問題
想用太太名買，我做擔保人，但我住緊既樓有我名 得唔得
月入38K，有我名既樓已經供完，無債務係身

老豆老母55歲，一家3口月入65k,有200萬首期，可以最多買到咩價位既樓又過到壓測

58

想問如果業主叫價520萬，銀行網上估480萬 ，有咩implication ? 係咪經按保都可以借足8成= 520*0.8

姐係只可以做7成

push乜鳩
啲客多到做唔切
唔好push住

層樓買585萬,借225,H+1.6 P-2.85 而家恆生估700萬,匯豐渣打估740
轉按有咩好選擇

升市銀行網上估價一般滯後
簽臨約後到底估唔估得足睇
單位樓層>10 ?
凶宅？
周邊近期成交價？
單位性質？ (單棟？ 大屋苑？)

買樓落訂前叫經紀搵 banker 估價 攞卡片 ref. no

自僱人士係咪好難申請？

想做綠表居屋既

依排瀨左d 麻煩野 小左上黎覆sorry

有無報稅

AA?

你係上網估定搵職員人手估？
依家做緊邊間，可以tg 我

係，正確

Agger
9成需要stable income
會嚴好多

以銀行估價既金額做按揭
480*0.8
估唔足價既話 即係你要另外抬錢出黎

H plan
好少人會做p plan
除左做政府，有housing allowance
或者公屋居屋

可以，你個case 仲簡單

580萬樓下既樓可以留意一下
依個我係用20年期計（如果老豆老母份收入大過你）

如果8成會唔會好少少？
定HKMC

如果8成會唔會好少少？
定HKMC 二按完全唔洗諗？

用資產做按揭係咪最多四成，有冇辦法多D
例如有9百萬資產買4百萬樓

好 thx 兩位

現有一層已供完 估價780萬既樓
想供份首期出黎買新一層
原業主49歲 收入20000
我收入連擔保人35000
可以借到幾多？
可以點借
PS 銀行staff

原業主用現契去借25% 唔洗睇入息，只睇債項
套195萬出黎做首期

淨底既
1. 如果你同另外個擔保人係兩公婆/同居，同一間銀行做既咪做staff loan 人工100-120倍
2. 唔係既就做街既mortgage 3萬5可以借到 380萬咁上下
以無其他債同30年期計

我都想 可惜現實我只係一個首置嘅打工仔

Free mortgage 可以做到幾多年？

呢期攪緊轉按，同一個物業同一銀行

網上估價高過經按揭中介搵銀行估果個估價

係咩一回事？係咪唔想做我呢單？

想問下同太太聯名買樓幾年，而家想轉按and 甩太太名出黎。
想問下有無印花稅等支出影響我？eg 要俾印花稅呢d 野？？？ 定唔駛理印花稅？

唔使諗咁多上網蹶個可能未更新啫
利申做緊value仔

呢到都見到飯dad

如果有管理式嘅村屋，會吾會按多D？

自顧人事有間公司仔會點計？

有報税，公司br 有partner名

for case 2,
AGENT 肯幫你咁做?佢地收少左AGENT FEE 喎

我想問關於壓力測試
層樓 703萬
銀行借60%
發展商20% 最高4%息

我問過幾間，有d 話56000就過到，但有d 就 話63000先得，好亂 求教

想問下：
月入49k、供公積金、現金2M、無債務問題、首置。最盡可以target 咩價位既樓？

做唔成佣金係0

巴打! 想請教兩公婆月入共38k(男23k另有doublepay，女15k)，目標420萬內o既樓。 問題係以下情况，銀行初步覆可借345萬，過到壓測，但因男方支薪情況MC唔肯定會批，請問我地上車機會有幾大?

資料
1. 老婆新工未過3個月試用期
2. 老公在香港上市公司工作十多年，但大陸支薪，大陸交稅有完稅証明，香港唔使交稅
3. 首期可以拎80-90萬
4. 40歲以下，首置，無欠債及其他貸款
5. 無合適擔保人

想問下有關轉按問題
現欠銀行88萬，想加按多80萬
我同妹人工加埋約32000
我幫屋企人做担保 6000/月
我37歲
依家搵到個人可幫我做担保約44歲，月薪16000

唔知批唔批呢

有咩方法可以R平D息?
公墓員可唁可以低D息?

已供完 未補地價既居屋 有咩方法可以按?
仲有 息率係幾多?

你層樓幾錢呀 如果樓價60%以內做30年應該唔難啊

多搵幾間銀行格價

430萬

借60% 是258萬

加按後借咗168萬 30年應該每個月供5500蚊以内 冇問題

14萬一個月人工借盡可以借到幾錢？

你撈咩架 十四萬一個月都仲要借？

大貓MSO?

稅單除12個月(包花紅)
月入有$22400
27歲
想買$260萬樓
借足9成 30年
得唔得
但我有讀大學個陣既借貸$48000
同4張信用卡 每張都準時還
求樓主解答

想問如果月入2萬8
一層3樓連天台全新村屋，借唔借到6成

你間屋係點同你借到幾成有關 但同你收入唔相關
村屋應該借到估價70% 但係唔知你想買幾多錢嘅屋

學貸唔計嘅

你花紅有冇寫係約到確認幾多？ 冇就糧同花紅分開先 糧＋兩年花紅平均／24 先計自己收入幾多

一般嚟講 如果收入不是sales 類型嘅 應該批到90% 但22400收入借234萬已經好mean 一出少少嘢可能借唔倒 建議你儲多一成首期 加啲雜費 大約50萬借80%咁計會穩陣啲

邊到有2.6M 樓

白表買居屋 業主冇收入 得唔得

九龍東仲有啲綠表公屋

用信用卡月供股票、PlayMe、八達通碌分搞到個 credit utilization 頗高，
卡數期期清冇拖過，
TU 信貸評級長年 A，
會唔會對壓力測試有影響？

另一方面，信用卡未用嘅信用額會唔會對壓力測試有影響？

TU A 可能都係批過好啲嘅rate 俾你 對壓力測試冇影響

未用信用額似乎對TU 信用額多過測試

你同我差唔多
其實你加大d limit credit utilization 埋會低d 囉

利申: 總credit limit 係我40個月人工

如果買車位收租
之後想再做自住樓按揭

係咪收入可以加埋出租車位既全部收入（唔駛減返車位收入既稅）
同埋要計埋買車位借左既錢落total 借款去計個自住樓按揭既壓測

Sorry 199

有朋友話400幾500萬既樓 首置有穩定收入 過壓測 都可以9成按 ？

400萬以下先可9成
600萬以下8成
600萬以上6成 上限500萬
1000萬以上5成

唔好話朋友話 你地買過樓未

車位收入x0.6 可以計入
按揭開支亦會計入負擔壓測

不過由於你多過一個按揭 按揭成數同壓測會低一成

但600萬以下樓可以申請按保 推到6成以上

唔好短期內開太多卡 TU 唔會太低

朋友話佢500萬都做到9成

搵邊間銀行按揭最抵

24歲月入28k 可加女友做擔保
大約2m首期想買500萬樓下過唔過到壓測。
同埋做30年按揭要有咩條件？

公墓員行薪級表
每年跳point

壓測點計收入？
謝謝解答

十四萬一個月，都要三年唔食唔坐車先有錢買層兩房，點解唔駛借？

樓主上左水求解答

咁應該點入手揀

想做8成按揭
本身full time 返一至五
如果揾多份part time返六日
兩份都固定入息，有MPF，有報税
過MC 會唔會計足part time 入息？

thx

你把你的收入乘110就得，但你真是拿得咁多首期的話，可以買間兩千幾萬的樓

請問想做到9成按揭
有咩秘訣 咩條件係99.9%批

穩定有收入就可以了

315，查冊係寫all money

我+媽+我生意
做到幾多個 percent
佢份工收入低，人老(好似未60

補充返，已供完，tu A，我首置

有位叔父在大陸，招一位社團中高層同"醒目"既律師，必須熟悉房產事務。幾單job，whatsapp61424206

樓主請whatsapp我61424206

大陸樓收租, 可唔可以當入息

Take main income earner 個條友黎計數
巴打唔似係銀行底喎

基本上
穩定+首置+<4M
我地做銀行唔會同你講 xxxx 就可以了
因為咁樣講隨時令人輸身家，要負返d 責任

Subject to approval

我地做銀行打份工既，搏唔洗咁搏
心領了

但係村屋 同層死過人理d呢

目標幾錢樓

315
Take whichever is lower

我其實怕落左訂又唔批
村屋個種最多幾多成

1. 村屋做唔到9成
2. 事故單位要首先睇估價行估唔估到價，其次要睇銀行 都係subject to approval

會唔會估價行估到但銀行又唔批？

同埋申請按揭 批左筆錢 但之後縮沙唔要
係咪損失手續費only?幾錢左右？

批按揭年期係
75- (按揭申請人年齡 &/or物業樓齡？ )
謝謝

父幹佔買家幾多%?

thx 75減我23歲，正呀喂。
我係首置，有能力信心就借盡佢，之不過我主要收入係生意，好易騰出現金，cash有八百萬，想盡借
問 生意收入點審批，計幾成收入

想問上年年中岩岩做P+1.6
想轉+ 食1%
有咩procedure 要做？煩唔煩？

如果過左罰息期先轉
其實有無so

少過400萬係指貸款額定樓價

指嘅係樓價 如果借款額係360萬加按保保費

1.5m 現金係手，老豆想買綠表470萬單位，但佢64歲，想按25年，得唔得，我同家姐仲讀緊書

[member][quote][quote][quote]

[member]

點解我冇借錢 冇信用卡 白紙一張 信貸評級得C (我自己上網check )政府借學費會唔會有影響 另外評級C 做唔做到9成半按歇

因為我準備買綠表 好驚按唔到

我老母50歲 12k月入 想加埋佢做擔保人 手頭上有2m 我月入20k 諗緊好唔好買層4m樓收租再自己租出面 我老母唔會幫手供 只係佢幫手加多d 供款額
我自己搬出去 屋企太細 冇細路冇結婚打算 但我真係好撚驚樓價跌到時我供唔起 仲有想問問係咪過左3年就可以還本金唔洗罰息 想儲多舊錢快快手供完

我層樓係公屋,用緊大貓做按揭. 月供4千
如果本身我搵22k..突然轉工得番13k (但政府工)
會唔會對個按揭有咩影響?
thanks

咁就好~THANKS~

想請教以下事
35歲，首置，想買約650萬樓，首期約370萬
依家黎緊會轉工由21k to 27k（同工種）
老婆係大陸支薪約10k港幣，大陸有交稅。
1.咁銀行係睇幾多個月及轉工有無影響？
2.大陸支薪有無影響？
3.如仲有資金做緊定期？係計算在內嗎？

想用老婆名買, 佢係首置, 人工 $20000
我想做佢擔保人, 但我同我阿媽有聯名物業, 已經供完
我人工 $38000
想問駛唔駛俾 雙倍印花稅?
唔該晒

落佢名就唔洗

係, 係落佢名的, 我唔會落
明白, 麻煩晒

最好如果物業唔貴轉返你名 媽媽買物業就得

加按200萬 15年

渣打做 p-3/h+1.4
回1.5%
算唔算正路 定係其他銀行會有更好?

955萬樓 一半首期 有冇咩銀行介紹做按掲好d?
而家HIbor 0.425算唔算高？ 將來升幅有幾大？

H 係同業拆息，幾乎所有銀行既H 都一樣，除左大貓，因為佢地係自己定H 會平d

渣打好似係大P 即係5.25% 需要留意返
市面都有其他offer到 cap 位去到2.15% / H+1.38

基本上，綠表既公屋居屋都係只睇你申報係幾多收入
直情無擔保人依樣野，難聽d 講句即係你供得到就ok

巴打請教下.....我依加係坐緊頭3年,仲有1年左右,其實有無公司會肯比罰息早少少幫我轉?

btw,可唔可以教下轉果陣留意d咩,點搵最岩自己既plan?
我見好多都玩回贈

我搞齊d文件先再揾你問 要改返張水費單名

居屋係咪綠表同白表都唔駛過壓力測試？

要魔巴教

唔係魔Gage唔好答得唔得....

請教關於壓力測試, 個利率係用2.15%+3%去計定係5.15+3%去計呢?

感謝

穩陣當然係2.25% 同 5.25%

個帖沉得好快...

我依家都係會用5.25去計

是但啦無咩所以
Great 巴都係幫下手 一齊討論下

我平時幫客計用 2.25%+3%去計

呢樣就係我想知既野.....等如你前幾頁講

btw,可唔可以再具體講多少少個case,條數點計....人蠢

手頭有70萬，同屋企人住左一間已斷供好多年嘅樓，租出去應該每月可以收返萬一二蚊。我每月收入二萬三。如果再買一間，壓測果陣租金係唔係可以當收入去計？同埋最多買到幾錢嘅樓？

咁實際去到申請mortgage及過壓力測試都係咁計?? 我問過經絡佢都又話要直接用P rate+3%~

請解答, 感謝~~

如果係抽新居屋白表，而又未補地價
呢個情況係點呢？

[member]有另一種玩法 細細聲聽好喇
1. 租到萬1 2 蚊即係樓價都有4M 左右，現契樓按25%出去唔洗拎income proof (業主名係屋企人名，即係用屋企人去做按揭，套到100萬出黎
2. 你2萬3 人工 做30按揭大約做到250萬既loan size
加埋你手上70萬，再加第一點既100萬，即係可以target 420萬既樓，但又唔洗經mc 批同唔洗交按揭保費
3. 再絕d 就係計埋租金收入，因為租金收入係你屋企人名，所以再落埋佢名做擔保人

咁成個lumpsum 你就可以target 570萬左右既樓，當然要你真係夠錢供[/member]

多謝巴打建議
毒撚無咩開支一定供到

想請教樓主，現按揭就黎夠兩年想轉按/番按。
唔知可唔可以甩倒擔保人用單名再做按揭，並且分30年還，借八成。
詳細情況：
單位Outstanding amount 334萬
估價約 420萬
個人入息 30k (半年前先加到30k, 稅單未能反映)
問題如下：
有冇機會甩擔保人轉單名？
轉按/番按可唔可以做八成同分30年還？
我係支票出糧， 有糧單同戶口入數記錄足唔足夠？
我目標係轉單名申請，如果得轉按同番按都冇所謂，但擔心過 mc 有阻滯
感激

我係綠表戶主，月入21K，老婆26K，最近睇啱間幾間二手居屋，價錢430－500萬。
想問係咪要20年樓齡以下先做到9成半？
同埋之前借左貸款，credit麻麻地，綠表係咪唔洗做壓測？

1. 想問收入計月薪 係計扣左強積金定未扣？

2. 手頭上有150萬現金 月入23000（未扣老強） 想買400萬樓。如果冇擔保人情況 可以點先買到樓

就黎煩死啦我

以借到盡既情況下 點先買到

現契冇mortgage 村屋
用資產計銀行肯唔肯借返40% 錢出黎？

大貓現契做25%
如果用 asset base 既話要計你 cash / bond / ut / shares 個d

老豆比200幾粒我買樓 岩岩fg搵萬四
諗住買間上車盤收租
問唔問到銀行借200粒

P按定H按

無業 但資產有2000幾萬
想買400萬樓做按揭

批唔批俾無業 假設我廿幾歲
最盡俾到幾多

G巴

屋企人手頭上有層樓，供完，但人開始多想換大屋，有冇方法用現有個層借錢做首期，還是一定要放左先再入市。
最怕放左之後有耐都搵唔到心水盤

假設性問題：現值 1500 萬樓尚欠 200 萬樓按
如何做到逆按揭？係咪一定要先清左條樓按先做得？

租緊樓，打算上返車，而家開始睇

死約下年年頭先完約。

計mortage 個時會唔會扣左我租金先計我負擔到幾多？

唔該巴打

咁我放租果d收入銀行計唔計
有冇得借多d

睇岩樓搵銀落銀行問下 唔該巴打

請問如何入行

好做嗎 人工高嗎 要跑數嗎

14k 最多借1.6M
2M 要18k

資產係咩資產

幫親戚問

銀行retail bank個個位都要跑數 上至老闆 下至oa
人工正常

想做按揭個層樓 買左之後放租既收入唔會計落你申請做按揭時候既壓測到
因為依舊收入係未來式，申請時候睇既收入係要現在式

1. 唔係
2. 但係計最高按揭年期既時候會令main earner income 個個人既年齡去計數

Btw 點解大家可以有時間覆到

請問做mortgage sales 學歷要求高嗎
另外駛唔駛考埋保險牌sell 埋保險
D 佣係咪好耐先入袋？

佢可以考慮連租約，打左厘印既樓 - 租金可以計七成

層樓用按保買, 如果個尾數去到現時估價6成。係咪可以remortgage 甩按保。另外, 係咪要用番原本按揭個間行。轉會會唔會當新買賣要比stamp duty? Thanks.

唔該晒兩位巴打

d 樓好貴呀

我做inhouse IT狗， 大把時間，日日準時六點收工

不過準時收工去接仔仔返屋企ja

我自己26歲揾緊32k
女友同年揾25k
如果有屋企人幫1m首期
5m左右樓夠唔夠做

萬四點借200
最多1.5M

擔保人可以加到四個咁勁!

打牛工

sure

我指擔保人可以有咁多者

想問下，入息要咩證明？

三個月糧單加銀行月結單得唔得？
因為我份新工剛剛做左半年，轉工前之前去左2個月旅行，稅單反映唔到我實際收入

唔係好明依招 。
如果兩個收入都係一樣，同兩個獨立自己做按揭有乜分別 ？

而家冇咩著數喎

首置600萬樓可以做幾成按揭?都係銀行六成, 淨返搵保險??

雖然遲左啲，但啱啱開始學人睇下樓

巴打做樓按？

樓主我做物價估價wor😏

咁就會變左主借款人係令尊而唔係你，會用佢既年齡黎計

假設錢已借
個擔保人可唔可以轉其他人？

我想過左罰息想轉按（3.2M) , 想問邊度可以搵度銀行d mortgage sales?
定係walk-in 就可以？

六百萬以上既樓 可唔可以做按揭保險 做到八成按？

唔可以 只能俾40% 50%首期

爸打想問做九成其實同樓齡有沒有關
我睇緊40年樓齡下的
都留意緊43年左右
有地產話樓齡太大做唔到九成
又有地產話唐樓都做到，只係供年期較短

我30歲，甘睇下45年左右樓齡是否可以？
有電梯的

唔該曬

2047 年香港大部分地契都完約，除左999年地契個D 喇
有d 地契係無續約條款就跟按季地價續約。
如果有續約條款，小業主咪要一齊夾錢比過億補地價續租土地使用權
有實力既小業主當然可以再比幾百萬續地，
但係無實力既小業主好有機會再按過自己層樓去續...銀行有無預計過呢個情況？

如果250萬首期
當層樓500萬
一個月要過幾錢收入先可以過壓力test
當供30年既話
thx

父幹300萬首期 想話買層6m樓放住租
想問首置 計壓測 租金計數係咪一定要有租約先計
同埋利息同自住有無分別？

我地兩個依家都係二字頭，想買廿幾年樓，係咪會做到三十年架？

同埋按歇保係咪多數都有六折？

感謝巴打解答左咁多野 如果唔係比aa水左都唔知

1.想問搵人做擔保人係咪一定要係直系親屬 表弟，朋友得唔得？

2.如果搵一個地盤工人，佢係出現金糧 有咩方法可以令銀行受佢做擔保人？

唔該大佬

巴打，本人現金出糧冇任何入息證明，可唔可以加三個擔保人落去過壓測（直屬親人）

支持

乜想過壓測可以用幾個人做擔保?落埋細佬妹老豆都得！?

同埋 到時如果做轉按 個擔保人可唔可以做番一個

hi, 想問下銀行網上估唔足價會唔會睇咗申請人資料之後估翻足？同層樓標價差廿萬左右。

公務員夫婦，月入90K

另外想問除咗將軍澳之外有冇屋苑式兩至三房係可以養狗而價錢係6球內

ok thanks

爸65歲 媽58歲 細佬24歲 三個都穩定收入 做30年按揭 自己完全無收入證明 呢啲case會唔會唔得？

有100萬首期 想做8成 供30年 買400萬樓 爸11000 媽12500 弟16000 危唔危

唔該哂師兄

層樓有做二按, 想問下未還晒二按, 一按可唔可以轉第二間銀行?

提早還晒按揭通常幾耐先拎到份樓契？
上月中係銀行還晒尾數律師樓話等銀行send野離銀行話律師樓會搵我

想問下如果我有間有限公司，keep 住每月有出糧俾自己，想買樓同用公司持有得唔得？要睇咩文件？使唔使兩年稅單？
如果可以係咪最多都係按5成？要自己出5成

想問下如買500萬樓，30年，月入30k，加屋企人擔保20k，借8成，是否穩鎮？

細貓同大貓H係唔係一樣？

如果百零萬首期(當150)
二個人月入3萬，可以買到幾錢既樓

有冇人做到擔保

要有應該都有

其實係家人賣左層樓話佢出首期等我結婚 我來供
我都係參考下姐

想請問如果想換樓，先買後賣，咁買嗰陣個銀行按揭係咪會因為我未賣樓而計晒我兩層樓條數？謝師兄！

MORTGAGE LINK/轉按 一問

我由150萬轉按到200萬
再放50萬入MORTGAGE LINK等一開二/股災機會

我每個月會唔見左幾多錢?

如果做part time入息唔穩定,有糧單,咁按揭果度點計?
例如 7月9k 8月12k 9月15k 10月7k

200萬首期
買350萬既樓
一個月要供幾錢左右
當供10或15年

即係借 150 萬左右，乖，自己求其 google 搵按揭計算機計下就知道，大個仔要自立下喇

岩岩轉左工，個aa同我講話要做夠1年先可以用而家份工個入息做按揭，呢個真唔真？如果用上一份工個人工過唔到壓測

樓主最後生個borrower幾歲樓零幾多借幾成都冇
想幫都幫唔到wor

首先其實你自己可以計下過唔過到壓先既
借6成以上咪加埋個mip premium睇下

有兩層自住樓唔係我名
想買多層靠租嗰兩層出去供得唔得?

係大陸做野出糧 又點算？

[/member]諗住借足9成,2萬8對我黎講真係好夠使 [/member]

Lm

而家借多過五成收租捉得緊唔緊？唔該巴打

我未結婚 媽咪算唔算？
同埋，年底獎金點計？

學到野了

我啱啱升year1想買樓，1000萬左右，但係我未出嚟做野，係咪就算老豆俾錢我供樓都上唔到會

樓主呢

普通公屋仔，父母有工作月入10幾k到。想買90萬車位最多可以按到幾多成？

Ching 如果公務員未過頭3年試用 會唔會借唔足？

H+1.32%，P-2.85, 1.68% Cash Rebate , Mortgage Link，頭三年Update銀行戶口
借360萬，哩個Plan算唔算抵

我當俾一半首期，自己冇收入，呀爸月收入大約200k，有冇可能上到會

潛完水上水了

岩岩清左間樓唔係我名
係按揭係我擔保上會(業主係退休人仕0收入)
咁信貸評級係當邊個？

而家申請借 7 球左右，可以期待最好有乜野offer?

好勁

請教一吓 兩公婆
用我名買綠表 按95
老婆借錢比首期
可唔可行呢？

買一手居屋係咪都一定要過到壓測??

月入51k、供公積金、現金2M、無債務問題、首置。最盡可以target 咩價位既樓？

想問下 我近兩年開始到而家都係係外國工作，無交過香港稅，月入40k hkd，想返香港買樓，首期預800k－1M，做8－9成，有無機會做到按揭？thanks

why

你話做政府，有housing allowance
或者公屋居屋做P，點解

係咪房委會既居屋做mortgage唔洗過壓測但冇得加擔保人，而房協既居屋要過壓測&可以加擔保人?

想問擔保人點先可以甩名？

我想問如果我月入20k 女朋友月入13K 都係固定收入
有700K 首期
可以買到咩價位既樓？
成日唔知邊d樓可以做到供30年，邊d唔得

單人退休長者用綠表買20年樓齡居屋
預算400萬樓下 借九成半

阿仔幫佢供 月入廿幾k
做公營機構 有免供自置物業
銀行批唔批架

唔該哂

想問多樣
其實最盡可唔可以借30年架

未補價既房協有冇壓測? eg 黎緊賣既翠鳴臺

轉按最好去每間銀行問定搵經絡？
要準備咩文件？

我係簽左臨約比左細訂先搵銀行？
如果簽完先無銀行批咪仆街？

同埋如果本身過到壓測但供供下我女朋友讀返書
無左收入 但我又個個月準時還錢 係咪都無問題？

係
做pre-approve
第一次過到之後還到錢冇人理你
除非你再加按

唔該

樓主有冇諗過轉dept

你怕過唔到可以去銀行做預批先，check 晒收入係咪夠過先。
銀行基本就有錢供就唔會理你，邊個比佢唔care

返contract工會唔會鞋批好多？

自僱人士定時每月過錢到自己另一户口，再加強積金可以當成穩定入息？

咁已經死得啦
Btw你係咪代替左樓豬

想問下二手樓大型屋宛超過6M最多按到幾多成？買家既職業會唔會影響按揭成數？

而家仲有咩銀行可以做pre approval 首置好擔心會出現撻訂 突然唔批按揭😩

其實擔保人既身份有冇限制? 洗唔洗1定直系親屬?

唔需要的

並唔係間間都有

同未婚妻剛買左新樓, 都開始攪緊按揭同時想問下巴打意見
男每月收入: 40k fixed + 3-5k unfixed (每月平3-5k bonus) 有糧單bank statement
女每月收入:49k fixed + 5-6個月一次 bonus (對上係5月有13k) 有糧單bank statement

樓價: 9,451,200
想做一按:5,000,000 +
發展商二按: 3,033,520 (total 85%)
樓係未婚妻名, 男做按揭擔保
供30 年, 無按揭&債係身, 2個都係首置

巴打覺得銀行批唔批到呢個二按?
最想做夠85%, 唔得先行plan B 80-83%

二按 首2年息口幾多？ 其後息口幾多？

想同男朋友聯名買樓，但自已岩岩轉工一個月，係咪要做夠半年先申請到按揭？

一般提供三個月銀行入數紀錄

巴打做銀行?唔係番馬安山掛

自僱人士係咪好難過到壓力測試？
我個個月收入好唔定

3個月穩陣？唔想最後撻Q

我呢邊會要比合約 同一個月新工的入數record 就okay
較新者為準

唔會，可以拉過去六個月收入 or 比兩年稅單拉過去廿四個月average

Stable income 過到壓力測試就okay, DTI 唔好壓線過，因為 CREDIT LIMIT 有機會當係DEBT

試過無血緣關係，同居都得

介唔介意透露下你邊間？

你tg?

我地target 6m 樓
我就17.5k，
男朋友就basic13k +cover commission24k+ unfixed commission 2.5k，基本上佢穩出37k，但驚commission 會discount 左，搞到壓測壓線

大過6 M , 可借60%
大過10M, 可借50%

我呢邊 MIP 先有pre approval

[quote]想問下二手樓大型屋宛超過6M最多按到幾多成？買家既職業會唔會影響按揭成數？

買家既職業會唔會影響按揭成數？ 唔會，成數只會受限於收入是否香港，手上有冇按揭，是咪用assets 去借

唔會，application form 唔會問你perm 定contract

Commission 唔會discount, 最稱陣用兩年稅單總和除24, 就係銀行計你男友的月薪

1. 一年稅單 + contract, 證明返左一年，total 除12
2. 六個月糧單，total 除6

兩簡一，你睇下邊個高D 比銀行批

層樓300萬 買 用九成按
現估價升到 390萬

夠兩年罰息之後
可唔可以 套到現金出來？？

thanks

可以，啱做完呢類Case

條數點計？
套到幾多？
洗唔洗轉銀行？

用股票做按揭似唔似孖展咁易斬倉追數

去ib 啦

代父母問，兩老4x歲，加埋30k多啲，做唔做到按偈同最多按到幾多

樓主想問下
本人月入21k 無物業
伴侶月入15k 無物業但有做左擔保人
老豆月入20k同媽月入5k parttime 有mpf
但兩老有個供完既居屋

我理個case盡取同保守分別可以借到幾多錢做按揭

補充兩老都55歲

有呀 你意思可以加哂佢地做擔保人?
其實目標3M樓 可以點搞好

佢做左擔保人會唔會無咁安全做到9成

求救, 我今日先知女友人工會拆底薪和佣金, 但其實每個月粒出糧數相差好少, 幾百蚊內, 上左銀行睇糧單有佣金就話唔批得9成按......
雙方父母都退休, 得佢個妹可以做擔保人, 但係佢個妹早幾日先過試用期, 佢有固定月薪, 係唔係過左試用就得? 定係份工一定要長過6個月先可以??
好頭暈, 今日公司打咗成日電話, 銀行職員都話幫我唔到, 要上左擔保人資料先, 後台要2個星期先出到批唔批....... 但我下星期4就要落大訂, 而家唔知點算, 有無巴打可以幫下我

先唔該巴打

問以下:
年齡29
上年平均月入:$37K/month (人工+ 年尾花紅,未扣老強)
公共事業公司中工作,極穩定
首次置業
冇欠債

想買400萬左右既樓,做30年
請問最多可以問銀行借幾多錢?

兩老70 and 63, 已退休，有一供滿居屋，有長俸

可唔可以做擔保人？用間屋擔保定係用長俸當月薪？

Thanks

如果買房協資助房屋 有房協做擔保按九成 係咪唔過壓測都批到？

房協 (Housing Society) 好似有壓測

(390-300)*90% =81萬
我個客無轉到，無套得咁多

4M 樓下，借9 成
4~6M , 8 成

啱吖，唔會睇試用期。
另一個忠告，揾多兩間銀行同時申請，反正無手續費，無成本。

上左銀行睇糧單有佣金就話唔批得9成按......
你問下係銀行本身唔批定HKMC 唔批

按保洗唔洗買過?
MC 會唔會唔比套錢?

人工差壓測一萬 有擔保人搵多個一萬 or say 15k 就得？

mc 會比我買過？？

不需親人，室友都得。成功過！

[普通IT業私人公司]
[無不良記錄 無其他債務問題]
係唔係過到壓測就借硬9成?

P loan 就會， mortgage loan 多間申請好合理

好

擇個好日試下先

順順利利

我係學生 白表一人申請房協 首期會由屋企人比1-2成同負責供 但我零收入 諗住畢業先我供返 按揭方面會唔會有影響

有二百幾萬首期 想借多二百萬買樓
老豆同我收入加埋過到壓測多少少
（淨係計我自己就完全未夠 ）
但老豆年紀五十幾 係咪會難d批借錢

就係老豆多過我
我追過下post 如果係咁係咪最多批75減我老豆年紀既年數還錢

有擔保人就得?

我想問下網上銀行個估價係咪唔準架？
最近睇中左個補左地價既居屋， 網上估380, 叫價420
個aa 話落行問先準， 九成九都倍我足。

想問下係咪要落按揭部問先會準？？

我想問下網上銀行個估價係咪唔準架？
最近睇中左個補左地價既居屋， 網上估380, 叫價420
個aa 話落行問先準， 九成九都估得足。

想問下係咪要落按揭部問先會準？？

12月老美鐵定加息
香港會跟嗎？

想買樓造按揭應唔應該早搞
12月後無左荀plan?

樓主

樓主 想問下 想買400萬樓 兩公婆收入加埋 $33000左右 壓測差少少 可唔可加埋老豆做擔保？ 退休公務員 有長糧但年齡都70 求解答 唔該哂

兩公婆30歲 老豆70歲 有層供完未補地價居屋

想問下我年收入around 400k
但我係10k底＋Commission
想問如果想做到Mortgage 係咪交到稅單就得？仲有啲咩做可以保險啲？
唔該哂各路高手

1st-2nd yr: P-2
2nd-5th yr: P-1
after 5th yr: P+1

要問測量師行先準

如果新樓借8成呢 BETWEEN 出現金

請問雙糧花紅計入息嗎？
有報稅part time年收入30k-50k
佢會計幾多？

唔該巴打

請問公司係每年出13個月糧, bouns大概月薪嘅0.8至1.3倍, 合約寫明有

另外有OT pay, OT時薪係除月薪, 今年每月平均$4500左右, OT呢筆數入職5年黎都keep住有 (每年都唔會少過上一年)

咁銀行會唔會將呢筆數計埋入月薪,
有keep晒糧單, 唔該樓主

大概計幾多成

下年4月完2年既罰息 (H+1.6)

1. 想轉按 cash rebate 有無so?
2. 要準備咩文件and 幾時可以要準備?
3. legal fee 之外仲會有咩cost? 可唔可以list d items 出黎?

THANKS

有位做銀行按揭位嘅巴打開你問我答
但有另一位巴打騎劫咗

啲留言問銀行/按揭/銀行按揭post details
但俾greatsoup巴打叫出去第二個post
真係

係囉 條友仲要答錯
又唔係清楚哂
樓主出返黎答啦

屌 諗住佢可能同行幫手答下掛

想問下一般按揭offer有無話有咩coupon 送到架？

咁你有無佢tg 第一頁果個唔得 謝謝

想問下新樓（1270萬）借爆左發展商85%, 三年後樓價跌，轉銀行按做番5成，銀行會唔會批？

大公司做，月薪大慨5萬，公司會分股票每年50萬

有150萬做首期（計埋地產佣等等雜費）
屋企有三個人做嘢
兩個就啱啱畢業出嚟做，加埋兩萬八左右
一個就59歲，人工萬九左右
壓測最盡可以借錢買到幾錢既樓